我係一個90後 被社會標籤為溫室小花既一代

我係一個90後 被社會標籤為溫室小花既一代 自問唔係100%香港人 我呀爺呀嫲個代係大陸抱住個波漂住走難落黎既

我相信都唔少我依代既人（第三代難民）都會有個共通點 我地父母(第二代）都係大中華膠 無條件支持政府 支持中共 過份自信 覺得自己以前都係靠自己捱岀個未來

希望大家唔好怪佢地 因為佢地係一班被港英政府寵壞左既一代 真真正正既溫室小花 因為受惠於政策同經濟既起飛 就算無乜特別既才能都可以有唔錯既消費力 起碼要買到樓或者有屋住唔係一個大問題

再加上期後香港既高地價政策 地產主導經濟 令佢地身家暴漲 誤以為係因著自己既努力 先有今日既田地 就係咁 佢地經常會以高姿態去批評岩岩岀身既後生 懶惰 怕洩底 一代不如一代 但事實擺在眼前 失去左港英政府管治後香港既墮落 就反映岀 佢地既無能庸碌 說穿了 佢地無一樣野係做得好好睇睇

正正因為佢地心高氣傲 但又冇乜能力 係製造業北遷後 佢地幾年就比班大陸仔架空哂
點解會咁？因為佢哋嘅能力連一班冇讀過書嘅大陸人都不如 但係依家嘅社會偏偏就係比呢一班廢柴主宰緊 有能力既無得上 無能老屎忽就死都唔肯退

因為被寵慣嘅關係 佢地遇到咩野社會問題都係唔會岀聲咪埋眼 因為以前既政府會自動幫佢slove左個問題 ok 我地依一代想要乜 自己會爭取 為左自己既屋企 612我見有好多中學既小朋友考緊試都岀黎行上前線 就係執一班廢老既手尾 年輕個陣已經無作為 老左都仲要娶d蝗蟲黎禍害下一代 不過你蠢你廢你懦弱都唔緊要 點解要一班後生岀黎為社會爭取既時候仲要講風涼話 否定大家做既事 你自己就怒不敢言 橋埋雙手乜都唔做 依家幫你做埋仲呀之呀左 拍拍囉柚就移民外國 佢哋呢一班人其實比大陸人更加卑劣

不過無論如何 The city is dying 係一個事實 但我地年輕一代有能力有去拯救 大家加油 唔好白費第一代千身萬苦走難落黎既努力 發泄完畢 共勉之